【樓市升溫】青衣單日誕兩樓王 長發邨綠表380萬破頂

樓市氣氛轉熱，並燒至資助房屋市場。中原地產蔡偉明表示，青衣本月首宗公屋成交即破頂，為長發邨敬發樓高層22室，實用面積485方呎，兩房間隔，業主昨日才放盤，綠表叫價400萬元，即日以380萬元沽出，呎價7,835元。據房委會成交紀錄，是次成交價創下屋苑居二市場最貴紀錄，亦是區內歷來第四貴未補地價公屋。

相關新聞：【樓市升溫】南豐廣場上車客撻定 業主重售多賺18萬

土地註冊處資料顯示，原業主2006年4月未補地價以24.27萬元買入上述長發邨公屋，持貨14年沽貨，賬面獲利355.73萬元，升值15倍。長安邨為目前青衣最貴未補地價公屋，位於安湄樓高層12室，實用面積529方呎，去年11月以綠表價420萬元沽出，該紀錄至今仍未被打破。

青泰苑綠表逼六球 史上最貴

同區居屋青泰苑亦於疫市下誕新樓王。消息指項目B座高層9室，屬實用面積645方呎的三房設計，南北雙向，享海景及園景，剛以590萬元沽出，比去年7月舊紀錄588萬元略高2萬元，創屋苑綠表市場新高，呎價9,147元。

天頌苑一個月升值14%

祥益地產黃肇雯表示，天水園錄居屋減價成交，單位為天頌苑L座低層1室，實用面積650方呎，三房間隔，居二市場原叫價500萬元，業主連減四口價共32萬元後，終以468萬元售出，呎價7,200元，買家為上車客。屋苑對上一宗同呎數成交，為B座低層6室，本月初綠表成交價僅410萬元，相隔不足一個月，今次賣貴58萬元或14%，反映市況轉熱，買家願追價入市。

公屋都爆升
淡友繼續等樓爆

原業主2006年4月未補地價以24.27萬元買入上述長發邨公屋，持貨14年沽貨，賬面獲利355.73萬元，升值15倍。

兩間都叫樓王
到底邊間個價真係王中之王

今日高低,明日低位

你估淡友真係想做淡友咩
有啲嘢身不由己